\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}
	
	\section*{Question}
	
Combien vaut \(\dfrac{x}{y}\)?
	
	\[
	10 = \dfrac{y + 3x}{x}
	\]
	

	\section*{Solution}
	
	Partons de l'équation donnée :
	
	\[
	10 = \dfrac{y + 3x}{x}
	\]
	
	Nous pouvons réarranger l'équation pour isoler \(y\). Commençons par multiplier les deux côtés par \(x\) pour se débarrasser du dénominateur :
	
	\[
	10x = y + 3x
	\]
	
	Ensuite, isolons \(y\) en soustrayant \(3x\) des deux côtés :
	
	\[
	10x - 3x = y
	\]
	
	\[
	7x = y
	\]
	
	Nous voulons trouver la valeur de \(\dfrac{x}{y}\). En utilisant la relation trouvée \(y = 7x\), nous avons :
	
	\[
	\dfrac{x}{y} = \dfrac{x}{7x} = \dfrac{1}{7}
	\]
	
	Donc, la réponse correcte est :
	

\end{document}
